公安也媚外 老外代報警有錢賺

中國崛起後，國人被稱「強國人」，但骨子裏卻很媚外。連平時兇殺惡煞的公安， 一遇到老外就點頭哈腰。近年內地就興起「老外代報案」的新行業，有困難的人給點錢老外，由他們代勞報案，不單回應迅速，破案率也奇高。無他，一來公安怕事情閙大，二來為老外服務、功勞較大。本刊駐北京專欄作家江陵一有以下的觀察。

「之前在內地一些城市街頭，路燈柱或是牆角上，已有「外國人代報案」的小廣告，與「貴婦重金求子」、「一針包治性病」等爭奇鬥艷。而今精明的「商家」將這項業務搬到了網上。一般來說，代報案收費兩三百，如果陪同出面作證或是上庭，則需再加錢。

百餘年來，中國雖然幾經城頭變幻大王旗，但「量中華之物力，結與國之歡心」的光榮傳統一直未變。紅色革命年代，中國各地餓殍遍野，也要大量無償援助亞非拉朋友。如今雖然國力強大了，但對洋大人的既尊且懼絲毫未改。俄羅斯人的護照丟了，寧波警方翻了5噸垃圾將其找回；美國人馬匹丟了，北京警察跑步二十公里找回；日本人在武漢丟了一輛自行車，全城警察出動日以繼夜找到。

而筆者在北京上大學時，身邊同學幾乎百分百都丟過自行車，而且幾乎百分百就此石沉大海。更不用說，每年有約20萬名孩子被拐賣，卻只有千分之一被尋回。網上「老外代報案」的品牌廣告語就是「警方重視，破案率高」。據說代報案的老外多是黑人，他們中的不少人原本無所事事，如今卻承攬業務忙得不可開交。真令人哭笑不得。

不過，警察這麼做，想想也可理解，因為上層一級一級的官大人，向來是維護「國際形象」、賺取「國際口碑」為己任。只要洋大人點讚，哪管老百姓拍磚。」

黑人算唔算先？

據說代報案的老外多是黑人，他們中的不少人原本無所事事，如今卻承攬業務忙得不可開交。真令人哭笑不得。

冇得救

呢一點反而香港警察比較好

一視同仁, 任何人報警 都會以極高效率處理, 唔會理你係香港人定外國人

又係你呀豬元帥

朱閪成
咁包庇中國人同支持政府既人又點計呀

Ink租方加～

高你老母
報案時耍走你自己唔使做就真
垃圾黑警